const questions = [
  {
    id: 1,
    question:
      "قسمة المواريث تقدم على تنفيذ الوصية ووفاء الدين.  ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "يُرجع في قسمة المواريث إلى العرف السائد في البلد.",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ],
    answer: 1,
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "من كان ماله كثير وعنده ورثة فالمشروع في حقه أن يوصي      ",
    options: ["بجميع ماله", "بثلث ماله او اقل", "بنصف ماله"],
    answer: 1,
  },
  {
    id: 4,
    question: "تبرع المسلم الغني بثلث ماله بعد موته لصالح الفقراء والمساكين",
    options: ["وصية مستحبة", "وصية محرمة", "وصية واجبة "],
    answer: 0,
  },
  {
    id: 5,
    question: "ما حكم الوصية إذا كان مال الموصي قليلًا وورثته محتاجين، ووصى بأقل من الثلث؟",
    options: [
      "محرمة",
      "مكروهة",
      "مستحبة",
    "واجبة"
    ],
    answer: 1,
  },

  {
    id: 6,
    question: "حدد الشرع الحنيف نصيب كل واحد من الورثة من تركة الميت.",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    id: 7,
    question: "/ماتت عن : أب , أم , بنت , زوجة والتركة(12000) جنية وأصل المسألة من (24) فما نصيب الأم",
    options: [
      "5",
      "12",
      "4",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    id: 8,
    question: "ماتت عن : زوج , أخت شقيقة , أخ لأم , أخت لأب والتركة (900) جنية علماً بأن أصل المسألة من 6 عالت إلى 9 فللأخت لأب :",
    options: [
      "نصف",
      "سدس",
      "ثلثين",
    ],
    answer: 2,
  },
  {
    id: 9,
    question:
      " مات عن : أم , جدة , عم , أخت شقيقة فما نصيب الجدة ",
    options: ["تحجب", "ثلث"],
    answer: 0,
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "ماتت عن : زوج , أختين شقيقتين , أم , أخوين لأم وتركت بستاناً غير مستوي الأجزاء فسم الأخوين لأم هو:?",
    options: [
      "1",
      "2",
      "3",
    ],
    answer: 1,
  },
];

export default questions;
